
\medskip
Le plan est muni d'un repère orthonormé \Oij.

On considère les points : A$(-1~;~- 3)$, B(1~;~2) et C(7~;~1).

\medskip

\begin{enumerate}
\item Le triangle ABC est-il isocèle en B ?
\item Déterminer la valeur arrondie au dixième de degré de l'angle $\widehat{\text{BAC}}$.
\item On considère le point H de coordonnées $(2,6~;~- 1,2)$.

Le point H est-il le projeté orthogonal du point B sur la droite (AC) ?
\end{enumerate}

\bigskip

